<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>区块链 on 无心技术簿</title>
    <link>https://www.wuxinvip.com/tags/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE/</link>
    <description>Recent content in 区块链 on 无心技术簿</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.wuxinvip.com/tags/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>谈谈区块链对互联网的冲击</title>
      <link>https://www.wuxinvip.com/blog/block-chain/block-chain-0/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wuxinvip.com/blog/block-chain/block-chain-0/</guid>
      <description> 区块链 起源于比特币、不对、应该是说、区块链理论的第一应用是比特币
是日本一位大佬、看透了金融行业金融机构对货币的管理和控制能力、 金融机构可以任意发行货币、日本那次经济危机有关吧、
区块链涉及的新技术 有：
 去中心化、采取共识机制来获取最值得信任的交易链、 智能合约、不借助第三方签订协议、这种协议一旦生效不可修改、可追溯  去中心化：
现在互联网技术的交易基本上都是有第三方担保、比如淘宝的支付宝、以及货币发行机构各大银行 这种新技术是怎么改变互联网世界的架构的呢？ 首先这种不适用第三方担保的协议、可以无视第三方支付平台的兴衰而动荡、  然后结合去中心化和智能合约、有些人头一次接触这种思维方式、于是很多人的思考就诞生了一波思维风暴
银行去中心化、货币去中心化、法律去中心化、等等各个行业的去中心化、共识机制、其实我觉得蛮不现实的、 机器会共识、人可不一定、人心可以收买的、没有一个良好的信任体系、共识机制也只是一个泡沫而已
再说智能合约、法律智能合约、货币交易智能合约、物联网智能合约、也是各个方面各个行业都可以嵌入
智能合约可以用来在多方的情况下、动态的签署一份使用合约、随后由去中心化的货币再进行支付自动转账
 法律：甲乙丙三方 签订一个合约、到期后合约执行、货币支付或者行为交易、这份合约保存到信任链条中永久保存 物联网：家电、车、购物、都可以接入智能合约、进行一个行为合约、然后通知货币链支付  看起来就一个完全自由化的社会
关于共识机制的解决方案
公有链——对任何人开放，任何人都能参与 公有链通常也称为非许可链（Permissionless Blockchain）， 任何人都可以参与区块链数据维护和读取，容易部署应用程序，完全去中心化不受任何机构控制。 公有链的应用非常广泛，例如资产证券化、数字资产的跨链流通 ……现在市场上的主流大势区块链项目比特币、以太坊、量子链、EOS、唯链以及Neo等都是公有链项目。 公有链是真正意义上的完全去中心化的区块链，它通过密码学保证交易不可篡改，同时也利用密码学验证以及经济上的激励， 在互为陌生的网络环境中建立共识，从而形成去中心化的信用机制。在公有链中的共识机制一般是工作量证明（PoW）和权益证明（PoS） 。 公有链具有通过去中介化的方式打破当前中心化商业模式的潜力， 而且本身无需维护服务器或管理系统，从根本上降低创建和运行去中心化应用程序（dApp）的成本。  联盟链——仅对联盟成员开放 联盟链是一种需要注册许可的区块链，这种区块链也称为许可链（Permissioned Blockchain）。 联盟链仅限于联盟成员参与，联盟规模可以大到国与国之间，也可以是不同的机构企业之间。 区块链上的读写权限、参与记账权限按联盟规则来制定。 整个网络由成员机构共同维护，网络接入一般通过成员机构的网关节点接入，共识过程由预先选好的节点控制。 因此联盟链一般不采用工作量证明的挖矿机制，而是多采用权益证明（PoS）或PBFT（Practical Byzantine Fault Tolerant）、RAFT等共识算法。 和公有链最高每秒完成交易3-20相比，联盟链可以达到1000-10000 ，交易速度更快且交易成本大幅降低。 联盟链可以解决结算问题，降低两地结算的成本和时间，适合于机构间的交易、结算等B2B场景，因此金融行业应用最广泛。 其中最知名的就是R3CVE组织，即R3联盟，有包括花旗银行、中国平安银行、纽约梅隆银行在内的50多家银行机构加入  私有链——仅行业内部透明，不对外开放 私有链，仅限于企业、国家机构或者单独个体使用，不完全能够解决信任问题，但是可以改善可审计性。 常用于企业内部的数据库管理、审计等，政府的预算和执行，或者政府的行业统计数据等。 他们彼此之间需要透明，但没必要对外公众透明。 私有链的价值主要是提供安全、可追溯、不可篡改、自动执行的运算平台， 可以同时防范来自内部和外部对数据的安全攻击，这个在传统的系统是很难做到的。 任何人都可以创建私链的平台的Multichain项目本身就是一个私有链项目。  另：
 不管区块链是不是泡沫。反正各大佬已经部署未来了、阿里、腾讯、百度、京东也在看形势、 还有众多小企业在瞄准区块链猛打擦边球、毕竟这是一个机会也是一个机遇、不走未必能活、走了就可能一夜发达、 互联网时代、数据时代、人工智能时代、区块链时代、 小视频时代、老博客时代、共享社会、 这个世界、名词化社会、动不动就我们重新定义了XXX、、、、、这样拉融资也算个噱头、、 不过也可以看出机遇、机会是真的多、看准未来【未来在变、我们也要变】、and 、坚持以获成功  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>